<?xml version="1.0"?>
<xliff version="1.2" xmlns="urn:oasis:names:tc:xliff:document:1.2">
    <file source-language="en" datatype="plaintext" original="file.ext">
        <body>
            <trans-unit id="1">
                <source>Bienvenue sur le site du Musée du LOUVRE</source>
                <target>Welcome to the LOUVRE Museum</target>
            </trans-unit>
            <trans-unit id="2">
                <source>Le musée du Louvre, inauguré en 1793 sous l'appellation Muséum central des arts de la République dans le palais du Louvre, ancienne résidence royale située au centre de Paris, est aujourd'hui le plus grand musée d'art et d'antiquités au monde. Sa surface d'exposition est de 72 735 m26.
                        Fin 2016, ses collections comprenaient 554 731 œuvres, dont 35 000 exposées et 264 486 œuvres graphiques. Celles-ci présentent l'art occidental du Moyen Âge à 1848, celui des civilisations antiques qui l'ont précédé et influencé (orientales, égyptienne, grecque, étrusque et romaine), les arts des premiers chrétiens et de l'Islam.
                        Situé dans le 1er arrondissement de Paris, sur la rive droite entre la Seine et la rue de Rivoli, le musée se signale par la pyramide de verre de son hall d'accueil, érigée en 1989 dans la cour Napoléon et qui en est devenue emblématique, tandis que la statue équestre de Louis XIV constitue le point de départ de l'axe historique parisien.
                        En 2017, avec environ 8,1 millions de visiteurs annuels, le Louvre est le musée le plus visité au monde. Il est le site culturel payant le plus visité de France. Parmi ses pièces les plus célèbres figurent La Joconde, la Vénus de Milo, Le Scribe accroupi, La Victoire de Samothrace et le Code de Hammurabi.
                        Le Louvre possède une longue histoire de conservation artistique et historique, depuis l'Ancien Régime jusqu'à nos jours. À la suite du départ de Louis XIV pour le château de Versailles à la fin du xviie siècle, on y entrepose une partie des collections royales de tableaux et de sculptures antiques. Après avoir durant un siècle hébergé plusieurs académies dont celle de peinture et de sculpture, ainsi que divers artistes logés par le roi, l'ancien palais royal est véritablement transformé sous la Révolution en « Muséum central des arts de la République ». Il ouvre en 1793 en exposant environ 660 œuvres, essentiellement issues des collections royales ou confisquées chez des nobles émigrés ou dans des églises. Par la suite les collections ne cesseront de s'enrichir par des prises de guerre, acquisitions, mécénats, legs, donations, et découvertes archéologiques.</source>
                <target>The Louvre Museum, inaugurated in 1793 as the Central Museum of the Republic's arts in the Louvre Palace, former royal residence located in the center of Paris, is today the largest museum of art and antiques in the world. Its exhibition area is 72,735 m26.
                        By the end of 2016, its collections included 554,731 works, including 35,000 exhibits and 264,486 graphic works. These show the Western art of the Middle Ages to 1848, that of the ancient civilizations that preceded and influenced (Eastern, Egyptian, Greek, Etruscan and Roman), the arts of the early Christians and Islam.
                        Located in the 1st district of Paris, on the right bank between the Seine and the Rue de Rivoli, the museum is indicated by the glass pyramid of its reception hall, erected in 1989 in the Napoleon courtyard and which has become iconic , while the equestrian statue of Louis XIV is the starting point of the historic axis of Paris.
                        In 2017, with around 8.1 million visitors a year, the Louvre is the most visited museum in the world. It is the most visited paying cultural site in France. Among his most famous pieces are The Mona Lisa, The Venus of Milo, The Crouching Scribe, The Victory of Samothrace and the Code of Hammurabi.
                        The Louvre has a long history of artistic and historical conservation, from the Ancien Régime to the present day. Following the departure of Louis XIV for the castle of Versailles at the end of the seventeenth century, part of the royal collections of paintings and antique sculptures are stored there. After having hosted for a century several academies including that of painting and sculpture, as well as various artists housed by the king, the former royal palace was truly transformed under the Revolution into "Central Museum of the arts of the Republic." He opened in 1793 exhibiting about 660 works, mainly from royal collections or confiscated from emigrated nobles or churches. Subsequently the collections will continue to be enriched by war, acquisitions, patronage, bequests, donations, and archaeological discoveries.</target>
            </trans-unit>
            <trans-unit id="3">
                <source>Le musée compte pour sa gestion 2 091 employés (fonctionnaires, contractuels et vacataires), dont 1 232 agents de surveillance, un garde pour chacune des 403 salles d’exposition, que complètent les effectifs affectés aux 900 caméras du système de télésurveillance7.</source>
                <target>The museum is responsible for the management of 2,091 employees (civil servants, contractors and individual contractors), including 1,232 supervisory staff, one guard for each of the 403 exhibition halls, supplemented by the staff assigned to the 900 cameras of the remote surveillance system7.</target>
            </trans-unit>
            <trans-unit id="4">
                <source>Billetterie</source>
                <target>Ticketing</target>
            </trans-unit>
            <trans-unit id="5">
                <source>titleWelcomeLouvre</source>
                <target>Welcome to the Louvre</target>
            </trans-unit>
        </body>
    </file>
</xliff>